想quit asso 讀 hd

如題樓主係2020dser，出咗成績之後六科合格曬就喺asso 同hd之間選擇。可能係比d廣告迷惑咗啦就揀咗asso，宜家讀到一半發覺真係好唔掂⋯⋯英文太差上課根本聽唔明，功課都攞唔到高grade，慢慢開始好灰。
如果叫我捱到畢業冇問題嘅但係讀asso嘅目的係想入u㗎嘛。同埋讀讀下都發現自己係想早d畢業出黎做嘢，所以就諗住要唔要讀完呢個sem就quit，下年join hd。但係我quit咗asso去讀hd嘅話我洗唔洗由基礎文憑讀起㗎？
有人巴打絲打可以俾一俾意見我

我覺得你讀完asso出嚟做嘢都冇所謂，話就話HD學嘅嘢係貼近工作，但其實分別都不大。唔好浪費時間，不過答返你問題，你唔使再讀基礎文憑，直接讀HD都得。

你有DSE成績又有咩可能要由基礎文憑讀起?
巴打不如驗埋智力

asso 唔升U根本廢紙一張出面多數只認可HD
讀asso 衰衰地讀埋top up

覺得top up 無用想quit asso 轉HD
記住HD 讀專科帶你入行
(ive 工科 cuscs 外語科)
出嚟做野先有D用

同埋你有dse 5條2
唔洗FD架啦

請槍咪得

ive都係英文筆記啦

quit 啦

六科合格曬唔洗讀基礎文憑

asso 同中學畢業無分別
好少求職廣告寫asso 或者HD
多數要求dip
所以有人話asso 咁輕鬆咁易過關

樓主快手轉HD啦
你唔上top up asso 張cert 根本唔認受

我知呀，但係ive d功課求pass畢到業咪得，asso個個都要求高分成個環境好壓迫，我又冇嗰個學習能力，如果咁樣讀兩年最尾gpa又好低升唔到u覺得好蹤錢⋯

明白鳥～

咩料呀 你asso求pass咪一樣交左功課就合格

你ive求升u又點會hea做功課呀

想順便問買讀top up有冇用

屌你真係當ive d人好懶咩
想升u果班一樣好勤力
唔勤力點升u呀

我宜家唔係諗住升u呀⋯

當然唔係咁嘅意思⋯我宜家係想有個專業證明出黎做嘢姐

點解要浪費一年時間不如努力埋呢兩年好過啦
轉左hd先發覺唔係嗰回事仲衰

但當你讀ive就知考試前會放水

咁你自問 溫額外野唔會出既

咁你仲溫唔溫呀?

唔溫就冇左個動力 溫又係on9都唔會考

學唔到野既

建議如果真係讀唔上asso好下個sem即刻轉HD

如果你繼續讀落去又爛grade又上唔翻degree 你就係咁先

又浪費時間又嘥錢又讀張廢紙出嚟

我身邊大把頂唔順讀咗一個sem就走左嘅人，咁樣並不羞恥，每個人嘅能力本身就注定唔同

利申：過來人

咁是單讀埋asso畢業啦
唔好以為ive好多野學除非你想拎4

為畢業你ive平時hea讀 最後果堂聽實放水
自然你平時就冇動力溫書學唔到野嫁啦

講真
你如果唔係專科HD(ive 工科 其他外語科)
就直上top up 啦
吹水科HD畢業同埋top up 畢業無咩大分別
前途唔會改變D咩

好的😭

但就算讀hd 你都要諗清楚第時係想做咩職業 因為hd本來就係職業導向 如果你係諗住求其讀 我勸你都要諗清楚 因為hd其實都讀得辛苦 如果你根本未諗好將來條路就讀是旦一科hd 你讀完出嚟都係會好迷惘 我反而覺得你宜家應該要諗左將來條路、想做未職業先~

Um樓主 啲能力同目標⋯⋯
你唔想升 咪讀埋個asso算囉